% **
% Metodologia.
% *
\section{METODOLOGIA}
	Neste estudo, adotou-se a pesquisa bibliográfica como estratégia metodológica, pois foi realizada uma análise minuciosa sobre as civilizações antigas e a evolução do algoritmo multiplicativo, sendo qualitativa quanto sua abordagem. Para Marconi e Lakatos (2017) na pesquisa bibliográfica é feito um levantamento de referências já publicadas nas formas de artigos, livros, teses e dissertações. E com base nessas referências, explicar e discutir um determinado tema (MARTINS, 2001). Além disso Marconi e Lakatos (2017, p. 33) acrescentam ``sua finalidade é colocar o pesquisador em contato direto com o que foi escrito sobre determinado assunto''.

	A pesquisa bibliográfica é indispensável nos estudos históricos como afirma Gil (2016, p. 30) ``em muitas situações, não há maneira de conhecer os fatos passados se não com base em dados bibliográficos''. Sendo assim, foram consultados livros, dissertações, periódicos e artigos com o objetivo de entender o contexto histórico na qual as civilizações antigas desenvolveram os métodos multiplicativos e relacionar os algoritmos desenvolvidos, possibilitando uma nova abordagem do tema através da História da Matemática como prática pedagógica, e novas discussões. Os principais autores pesquisados sobre as civilizações antigas e a História da Matemática foram Eves (2011) e Boyer (2010); e em relação a História da Matemática como prática pedagógica foram D`Ambrosio (1999), Boroni e Nobre (1999), Lara (2013) e os PCN's.

	Em seguida foi feita uma análise dos algoritmos de um ponto de vista algébrico demonstrativo, utilizando alguns resultados de Santos (2009), ou seja, foi explicado que, de fato, os métodos elaborados pelas civilizações antigas realmente estão corretos. E por final, a elaboração de um material para professores do Ensino Básico e acadêmicos de licenciatura em Matemática abordando o tema em questão.